馬雲寸爆林鄭：千祈唔好等政府做嘢

本港興起創業熱潮，阿里巴巴創業者基金、數碼港、科技園今日會展合辦的「JUMPSTARTER2017」，除了24隊參賽隊伍外，「重頭戲」莫過於最後一場由阿里主席馬雲與特首林鄭月娥的對談。

林鄭月娥會提到，要成功發展創新科技，需有兩大條件，第一是政府領導，而施政報告已提出相關措施；第二是社會文化。她指，樂見年青人敢於創新，但上一代則不太支持，而政府未能改變此文化。對談到尾聲，她一度重提施政報告的相關措施，「我地會從8大範疇(下刪300字)推動創科, 下屆政府唔知, 至少今屆政府一定會!」
當主持開始埋尾，正打算完場之際，馬雲表示，「等等，我仲有嘢想講...創業嘅人，千祈唔好等政府做嘢，因為等到政府做完晒嘢，你就冇機會架啦！」馬雲一番話換來全場歡呼，有如在林鄭面上打上一巴掌。

馬雲後面咪又係共產黨扮咩野姐

大家同老細
grading一樣
唔洗比面你咁解

馬雲>>>>>>>>>>>>>>陳雲

雖然唔like林鄭
但你馬雲咪一樣有政府支撐先有今日

佢係有道理
共產黨咁仆街都比佢拎到舊豬肉黎食
如果佢唔行第一步先
下下等政府支持先做一早收左皮
共產黨點解要益馬雲

今日中共連M$既通訊軟件都BAM埋
馬雲唔會覺得係靠自己下話

咁佢又冇講錯
嗰時係得佢搞呢類野，共產黨先會推佢上位
如果佢冇做左出頭鳥先嘅，斷估冇可能係13億人裡面，點指兵兵咁選中佢

政府唔做嘢block ebay 個d
有L今日咩

有乜野道理
一個係封閉市場成長同完全由國策捧出黎既人有乜資格教人創業
真心聽佢講既都傻架啦

收皮la 五毛

馬雲識廣東話?

咁佢的確行先人一步

如果唔係變埋國企

識 佢日文都識 我見過佢講

乜野叫唔好等政府做野
唔係非黑即白
政府唔領導，都要製造一個適合發展既環境
否則就好似而家香港咁，就算政府完全唔做都唔見得發展到
更重要一點香港係面向世界，唔係將世界流行既野copy一個香港版就work

馬雲好波

創業? 騰訊，阿里巴巴呢2間，根本就係黨企扮民企。

佢係搞起左阿里巴巴之後先俾中共再推上去, 當然有野要交換
但係佢當日點樣搞起阿里巴巴係值得學
當然唔係得佢一個人, 佢拍擋Joe Tsai高學歷做ibank, 放低晒D野去同佢搞阿里巴巴
佢地兩個其實係咁高咁大, 不過馬雲就出面, Joe Tsai就喺後面做, 低調D

大陸政府有樣野好過香港, 就係如果你唔係搞到政治既話其實佢唔撚理你
如果佢要推D政策, 十九大剩係會講方向, D省政府就會自己跟住黎做
例如講推動創新科技, 講完D省政府就自己批地起乜乜物物去推

香港政府剩係諗做唔做都幾年, 要做就要再計劃幾年, D法例落後又再搞幾年
所以你會發覺D野成日推唔郁, 政府又唔幫你解決成本高既問題

利申: 反共

所以我前面話政府要製造一個適合發展既環境
而家香港政府就係呢一步都未有，點可以唔做野

公道啲講，馬雲唔算靠中共起家，應該係佢成功咁混中共去支持佢，令佢變得更強大…

佢其中一項最叻嘅手段，係分享利益，令潛在敵人變成自己嘅共生者…

出黎做野, 尤其是做digital有關既
就會發現香港所有野都好慢

(個人認為支付寶唔岩香港用, 但係你可以見到支付寶由出世到全國通用變埋必需品只係短短幾年)

阿里巴巴內部D人全部都好進取, 不斷提出D新野去做
香港D公司高層10個有11個係唔想搞咁多野
其實好多後生既好想做好多野但係俾公司縛死晒
你要做新野, 基本上要證明到洗1蚊就一定可以賺10蚊, 咁先俾人做
大陸又好美國又好, 做野唔係咁樣, 如果件事係岩既就take risk做
香港D高層唔撚想揹飛, 剩係想穩穩定定賺幾百萬年薪
尤其是有D創新野唔係話嗰個project賺幾錢, 而係可以幫到成個集團提升
但係D香港高層唔撚會理

馬雲, 今次我就撐你喇

香港有$ / 地產黨話事
影響佢地利益同中共一樣會打壓你

原來馬雲識廣東話
利申無知

佢起家果時好撚慘就真，係做到d野先比大陸撐。

支持馬雲控制全中國經濟
好似誠誠係香港咁
鍵住中共春袋
一物治一物

咪玩啦馬雲邊洗俾面林奠

馬雲彈起係佢醒目
當年whatsapp彈起佢即刻諗到中共要一個管制到既app即係而家既wechat
當年我地有少少洞察力識買700都發左

全世界都知啦,等政府做先就唔會有google Facebook出現

馬雲食屎啦，抄曬amazon,eBay 有9創科。左抄右抄，土共ban左其他佢先有大陸位上賣老番，講到自己咁強，fortune 500 夠膽用你個alibaba cloud 先啦。

香港政府實在太慢太被動
被動到俾人個感覺其實佢根本唔撚想搞任何野

剩係隊道收費自動化咁柒簡單既野都搞幾十年, 而家先話試下一將藍隧道

而家個世界進步得咁撚快
好多時D野要變要創新, 真係寧願陣痛好過驚呢樣驚嗰樣搞十年都唔試下
用返隧道收費為例, 佢一野做撚晒佢, 寧願一年半載俾人屌, 然後唔掂改到掂
陣痛完一兩年就搞掂晒佢; 你搞掂左D人就唔記得嗰兩年有幾塞, 甚至仲會讚你改得好, 屌返D屌鬼既人轉頭
好過紅隧塞左幾十年而家仲同人講不如加價
多餘

香港D高層(公司/政府)全部有個特性, 就係唔撚柒肯揹飛
係呀好呀搞創新, 不過唔好落我名; 掂左先出黎抽水話係自己有份

訓撚醒未

香港人就係要穩賺同唔使用腦

香港對於中共依然好重要
所以所有大嘅政策港共政府一定會問過上面，但上面又有上面。
同埋我覺得中共依家似係特登拖慢香港
軟硬兼施令啲人覺得中國發展好快好好咁

唔怪得你咁窮

中共自從講科學發展觀之後，好多新野都係在下面地方搵d試點試左先，唔掂就改，改到差唔多覺得可以全國玩先一鋪過玩。

然後新政去到地方政府又會因情況再修改，搞唔成直情玩野無視或者hea做。但是地方班官想整政績好多都係會跟足，仲會主動批地批錢。

香港果班公務員下下要程序，唔會理做唔做得成，反正我糧照收。做多人地會問你想點

政府就係要同持份者傾
香港而家就係地產商話唔制, 政府就話好啦唔迫你
但係其實應該傾點樣叫佢地拎錢出黎推動D野, 然後政府俾返好處佢
而家有100蚊, 地產商賺99蚊, 市民賺1蚊
點樣叫地產商喺99蚊入面拎20蚊出黎推動, 然後令香港賺200蚊, 佢賺180蚊, 市民賺20蚊
係要俾著數地產商係唔公平嫁, 但係還掂都係要屌, 不如大家拎住20蚊黎屌

廢老阻住地球

尋日現場睇,馬雲仲係係MC話完場啦先補一刀

我覺得中共(講緊中南海)根本冇理香港呢D野
係香港政府同班擦鞋狗麻撚柒煩

大陸班官要博表現, 十九大一完就做野
香港班官要博表現, 就剩係識得叫你唱國歌睇李飛
呢D野佢地又真係推得幾快嫁, 睇下班校長幾撚踴躍
如果推動STEM係博到表現既話, 香港D中學小學聽日就轉柒晒

你on9就坐返低啦 唔識又扮專家

數碼港就階階明水鳩老董

we7係馬化騰...

Alibaba 同騰訊識唔識分

機會係比有準備既人
成日聽嫁啦
只不過佢串政府
比d掌聲佢

馬雲咪又係靠大陸政府bam晒佢d潛在對手比佢獨大，佢先發到達，咁串人真係on撚9

呢兩間野就快變到韓國既三星LG同日本既三菱三井咁既怪物級企業

擺明玩嘢都吹佢唔脹

Amazon做乜佢就做乜

嗰個好似係馬化騰…

講到個個都可以係馬雲咁
連登奇才

喺香港
唔係千祈唔好等政府做嘢
而係期望政府千祈唔好做嘢

政府只會為既得利益者做嘢

中國果d所謂創新科技咪又係因為中國特殊網絡保護先可以成功, 中國如果開放網絡, 你睇下果堆咩微博微信百度仲生唔生存到

不過佢屌林鄭果下又係冇錯

捧出黎？
我係習總唔捧自己親戚
捧個三九唔識七既人出黎？
又唔見佢捧下你？
佢發到咁大係有共產黨幫，
但講到佢創業都係靠-6你都係讀多d書la

公道d講 都要jack ma有價值 中共先會同佢合作

馬雲？騰訊？

扮撚晒野，唔係中國政府擋住Amazon同Facebook，佢哋有鬼做得起咩

無中共內聯網佢連屎都無得食
炒人都可以扮成功人士

其實都係貿易保護

我反而覺得係另一個原因，就係個政策對佢無個人利益，反正班仆街無當過香港係佢屋企，如果唔係咁好難解釋點解有啲刷鞋政策佢地又唔會怕揹飛，幾樣衰仆街都做得出

佢意思係要主動比錢政府做野

林病係唔係開左個個人email比人投訴 有冇人知個email係咩 想send野去寸下佢

根本無人信支那版會有真貨, Amazon Japan都特登開個殘體字版俾人買

未聽過賄賂要被動

被動果位係受賄

amazon cn係用來買中文書再自己轉返去繁體字來睇

創新要政府領導

尋日呢個比賽有間startup就係分析曬全世界既電商平台去令外國貨入中國同令淘寶貨賣出去其他國家

有無片？

太監基因

上面班人傻傻地，以為封閉市場就培養唔到創意同創業家，大陸自己競爭咁大，創意同創業精神拋離香港十條街

中國startup一年萬幾間

香港淨係要租office同人工已經玩死一大堆startup

香港最需要蠢人
最怕戇鳩仔

你可以用amazon ebay
你心向支那唔用就唔好講到比人ban咁

呢條撚樣而家真係當咗自己係神，睇下佢幾時俾支共清算

我覺得都幾衝出黎柒， 佢突然插口係唔係想表現自己好威威？ 但係馬雲生到成個醬爆咁款， 我反而覺得好柒。

同老細又點？
level 完全唔同，林病去越南好似妹仔咁，馬云去美國直接見美國總統長談。

政府支撐的係有價值的嘢

馬雲都係先要展現出佢自身的價值，政府先支持，或者入錢玩埋一份。

成班講到好似阿豬阿狗都做到咁

uber 同gobee bike

落黎串鳩你個地方官仔有幾閒 完全唔駛諗後果 鬼叫你香港成日自我矮化做太監

政府咪推咗個炒樓市場出黎囉
成日話政府唔做野

其實佢算識玩…我估佢駛大舊錢，拍出戇居武打片，可能係想向中共表示，佢無政治野心…好似劉備投曹之後織草鞋，艾巴莫域治買車路士嘅招數…

利申：可能諗多咗

馬雲創業果陣守左好耐先捱到今日，政府對科創從來都係阻礙。

馬雲唔係單純靠大陸支持，後面好多外國勢力。佢之前同趙薇搞好多嘢，而家趙薇都俾大陸整頓左，對馬雲算係一種敲打。

其實馬雲同佢個ibank拍檔真係有料

政府係要你有價值先再全力支持。

好似香港運動員咁，你攞到金牌前，班官睬你都有味。你一攞到牌即刻就俾資源你。

強國都係咁，記得有D冇國家支持既運動員拎左金牌，體育局既人行埋黎合照，俾個金牌得主叫佢彈開。好似係大陸打網球果個。

李娜？

係現實係咁，根本咩初創企業都不可能得到政府大力支持。

因為跑得出的只會係少數。大多數人or企業，都係冇料到。政府自然冇可能個個都用大量公帑支援

港共政府就係柒
好做唔做做奴才
成個社會運作都係靠香港人自己
等政府幫就死啦

大陸創業易好多
香港創業要睇政府面色要睇地產商面色
又唔可以令現有既得利益者有損失
又要照顧埋班香港人大帝

覺得當年唔俾佢上市懷恨在心多啲

假如支付寶係香港人發現喺香港人推出
應該同TAP AND GO 一樣幾個月就比人屌死咗

班港豬以為炒樓上左岸就覺得好醒
搵錢能力咩創新科技都不及樓

林鄭都有今日!!!

LIHKG @ Android

有片睇

呢個post見到好多人有能力過馬雲

可能係叫你自己去搵政府搞野 如果政府搞左姐係第2個食左頭水同政府搞

tap and go好麻煩，我到而家都認證唔到

記得當年政府換智能身份證果陣吹到張晶片有幾勁，又話可以做個人電子身份認證，可以P2P交易，又可以加入好多電子證書，宜家除左過關根本冇撚用。

大家搵到既話可以搵下當年新聞BinC。

個訪問用英文進行的